[
    {
        "category": "ダイアンクイズ",
        "questions": [
            {
                "question": "ダイアンの出身地は？",
                "answers": [
                    "大阪府",
                    "京都府",
                    "滋賀県",
                    "兵庫県"
                ],
                "correct": "滋賀県"
            },
            {
                "question": "ゴイゴイスーの活用で存在しないものは？",
                "answers": [
                    "ゴイゴゴイ",
                    "スーススー",
                    "ゴイ",
                    "ゴイスーゴイ"
                ],
                "correct": "ゴイスーゴイ"
            },
            {
                "question": "ユースケの苗字は？",
                "answers": [
                    "西澤",
                    "米田",
                    "村上",
                    "多田"
                ],
                "correct": "西澤"
            },
            {
                "question": "仲直りのおまじないといえば？",
                "answers": [
                    "あひょーん",
                    "スー",
                    "まーちゃんごめんね",
                    "あたた"
                ],
                "correct": "あひょーん"
            },
            {
                "question": "空き時間が長い太秦映画村の役者といえば？",
                "answers": [
                    "堀啓介",
                    "岸大介",
                    "堀内裕",
                    "池田屋宗助"
                ],
                "correct": "岸大介"
            },
            {
                "question": "ユースケがあたかも世相を切るように当たり障りのないコメントをした際、それに対して津田が言った表現は？",
                "answers": [
                    "かっる～",
                    "空気",
                    "ごんぼさん",
                    "ぺらぺら"
                ],
                "correct": "ごんぼさん"
            },
            {
                "question": "自分より上の人に媚びを売る時の言葉といえば？",
                "answers": [
                    "この水飲めますよ！",
                    "ゴイスーです",
                    "荷物持ちますよ！",
                    "尊敬しますわあ"
                ],
                "correct": "この水飲めますよ！"
            }
        ]
    },
    {
        "category": "雑学",
        "questions": [
            {
                "question": "お茶漬けの素に入っている「あられ」には、何の意味があるでしょうか？",
                "answers": [
                    "湿気予防のため",
                    "色合いのため",
                    "香りが良いから",
                    "食感が良いから"
                ],
                "correct": "湿気予防のため"
            },
            {
                "question": "ことわざの「急がば回れ」の語源となったのはどこでしょうか？",
                "answers": [
                    "富士山",
                    "鳥取砂丘",
                    "清水寺",
                    "琵琶湖"
                ],
                "correct": "琵琶湖"
            },
            {
                "question": "かぐや姫の原作である「竹取物語」の作者は誰でしょうか？",
                "answers": [
                    "紫式部",
                    "清少納言",
                    "聖徳太子",
                    "作者不明"
                ],
                "correct": "作者不明"
            },
            {
                "question": "靴の一種、「ローファー」には英語でどんな意味があるでしょうか？",
                "answers": [
                    "怠け者",
                    "働き者",
                    "親不孝者",
                    "幸せ者"
                ],
                "correct": "怠け者"
            },
            {
                "question": "お寿司屋さんでは、醤油のことをある色の名前で呼びます。何と呼ぶでしょうか？",
                "answers": [
                    "アカ",
                    "ミドリ",
                    "ムラサキ",
                    "クロ"
                ],
                "correct": "ムラサキ"
            },
            {
                "question": "ラー油の「ラー」とはどんな意味でしょうか？",
                "answers": [
                    "辛い",
                    "香ばしい",
                    "赤い",
                    "美味しい"
                ],
                "correct": "辛い"
            },
            {
                "question": "オリーブオイルはオリーブのどの部分が材料になっているでしょうか？",
                "answers": [
                    "葉",
                    "花",
                    "種子",
                    "果実"
                ],
                "correct": "果実"
            },
            {
                "question": "チョコレートの語源は？",
                "answers": [
                    "溶ける石",
                    "固い泥",
                    "甘い土",
                    "苦い水"
                ],
                "correct": "苦い水"
            },
            {
                "question": "「学ラン」の「ラン」とはなんでしょうか？",
                "answers": [
                    "花のラン",
                    "オランダ",
                    "ランダム",
                    "ランキング"
                ],
                "correct": "オランダ"
            },
            {
                "question": "「うわばみ」とは、どんな人のことでしょうか？",
                "answers": [
                    "大食いの人",
                    "酒をたくさん飲む人",
                    "よく寝る人",
                    "よくしゃべる人"
                ],
                "correct": "酒をたくさん飲む人"
            }
        ]
    },
    {
        "category": "テスト",
        "questions": [
            {
                "question": "こたえはA",
                "answers": [
                    "A",
                    "B",
                    "C",
                    "D"
                ],
                "correct": "A"
            },
            {
                "question": "こたえはB",
                "answers": [
                    "A",
                    "B",
                    "C",
                    "D"
                ],
                "correct": "B"
            },
            {
                "question": "こたえはC",
                "answers": [
                    "A",
                    "B",
                    "C",
                    "D"
                ],
                "correct": "C"
            },
            {
                "question": "こたえはD",
                "answers": [
                    "A",
                    "B",
                    "C",
                    "D"
                ],
                "correct": "D"
            }
        ]
    }
]